# leetcode



## Для чего?

Здесь буду расписывать и решать задачи leetcode.
Я конечно не понимаю желание на собеседованиях их спрашивать - но пусть будет :)

Тем более все проекты в private, это будет паблик.

## results
Да, да, я уже понял, что это какие-то рандомные числа показываются :) Буду сложности писать и разъяснения


1: 34ms (beat 89%), 12.38(beat 91%)
2: 38ms (beat 86%), 11.67(beat 69%)
3: 33ms (beat 70%), 12.39(beat 53%)
4: O(log(n+m)) - отсортировал оба массива в один и нашел медиану - не правильное решение по сложности
4: O(n * n) - в цикле по массиву цикл по массиву - знаю - плохо(
6: O(len(s)) - через индекс и шаг делал добавление символа в строку
7: O(количество разрядов числа) - делал через деление на 10 (через строку и ее реверс будет быстрее - проверил уже)
9: 31ms (beat 87%), 12.38(beat 92%)
13: 19ms (beat 94%), 12.38(beat 52%)
14: 17ms (beat 55%), 11.38(beat 87%)
20: 8ms (beat 94%), 11.48(beat 99%)
69: 11ms (beat 91%), 11.48(beat 69%)
118: O(n) - создали треугольник и по нему заполнили данные
119: O(n) - на основе 119 просто сделал треугольник размера запрашиваемой строки
121: O(n) - идем по ценам и записываем цену продажи и профит
125: O(log n) - левый и правый указатели проверяют ревность символов
136: O(n) - xor последовательно на все числа
168: O(n) - остаток от деления на 26 в результат и далее
169: O(n) - можно через сортировку или словарь, но нашел алгоритм прикольный
171: O(n) - как система счисления по основанию 26
217: O(n) - вносим элементы массива в множество и проверяем есть ли он там
219: O(n) - вносим позиции элементов в словарь и проверяем дистанции
225: классический стек
523: O(n) - один раз идем по массиву и заносим остаток от деления  в словарь
633: O(log n) - слева и справа делаем курсоры и пытаемся сблизить и сравнивать сумму квадратов
648: 238ms (beat 66%), 31.59(beat 88%)
974: O(n) - один раз идем по массиву, даем полную сумму и заносим остаток от деления  в словарь
826: 0(n log n) - zip работу и профит и сортируем кортежи, по возрастанию ищем лучший профит для каждого воркера
846: 137ms (beat 97%), 12.87(beat 96%)
945: O(n log n) - отсортировали список и по всем элементам поли искать разницу соседних
1002: O(n * m) - отсортировали список слов, сделал множество уникальных символов и посчитал минимальное количество и вхождений в каждое слово
1051: O(n log n) - сортируем в новый массив и по индексам сравниваем равенство элементов
1550: O(n) - по массиву чисел и счетчик нечетных чисел
1122: O((n+m) + log n) - в словарь пишем частоту встречаемости символов первого массива, циклом по второму и смотрим частоту символов в словаре, остаток сортируем и добавляем в список
2037: O(n log n) - отсортировать оба массива и по индексу сложить позиционные разницы